---
title: "解方程-1"
pubDate: "2025-06-18"
draft: false
---

## 题目

解方程

$$
(x^2+2x-1)^2+2x^2+3x=3
$$

## 解答

别问，问就是拉马努金

鬼知道怎么凑出来的，就只能算算看了

其实面对这种题，可以考虑先代入 1，-1, 0 等值试一下，如果能找到一个根，就直接使用长除法降次就好了...

$$
\begin{align}
(x^2+2x-1)^2+2x^2+3x &= 3 \\
(x^2+2x-1)^2+2x^2+3x-3 &= 0 \\
(x^2+2x-1)^2+2(x^2+2x-1)+1-x-2 &=0 \\
(x^2+2x-1+1)^2 -x -2 &=0 \\
(x^2+2x)^2 -(x+2) &=0 \\
x^2(x+2)^2 -(x+2) &=0 \\
(x+2)(x^2(x+2)-1) &=0 \\
(x+2)(x^3+2x^2-1) &=0 \\
(x+2)(x^3+2x^2 +x -(x+1)) &=0 \\
(x+2)(x(x+1)^2 -(x+1)) &=0 \\
(x+2)((x+1)(x^2+x-1)) &=0 \\
(x+2)(x+1)(x^2+x-1) &=0 \\
\end{align}
$$

第六行之前可以换一种方式

$$
\begin{align*}
(x^2+2x-1)^2+2x^2+3x &= 3 \\
x^4+2x^3+4x^2-2x-x^2-2x+1+2x^2+3x-3 &=0 \\
x^4+4x^3+4x^2-x-2 &=0 \\
x^2(x+2)^2-(x+2) &= 0 \\
(x+2)(x^2(x+2)-1) &= 0
\end{align*}
$$
